\begin{abstract}
	Keselamatan kerja merupakan hal penting yang harus diperhatikan oleh sebuah perusahaan, karena keselamatan kerja berkaitan erat dengan kelangsungan hidup pekerja. Penilaian risiko kecelakaan kerja merupakan faktor yang harus dibenahi di Perusahaan Logistik karena akan mempengaruhi citra perusahaan. Semua ini akan berpengaruh besar terhadap produk yang dihasilkan oleh perusahaan tersebut.
	\par
	Menerapkan keselamatan dan kesehatan kerja (\textit{K3}) di perusahaan menjadi hal penting untuk menciptakan lingkungan kerja aman dan menekan angka kecelakaan kerja. Untuk menekan angka kecelakaan kerja, petugas keselamatan menerapkan metode \textit{Clustering} dengan algoritma \textit{K-Means} untuk menenentukan kategori temuan mana yang yang berbahaya atau tidak dengan metodologi \textit{prototyping} untuk membangun sistem dengan menggunakan \textit{python} dan mengaplikasikan hasil tersebut untuk dilakukan observasi secara rutin untuk melihat kondisi lingkungan gudang di perusahaan tersebut. Peneliti ini akan berfokus pada tahap pembangunan sistem dengan \textit{output} yang dihasilkan merupakan proses \textit{clustering} data dengan menggunakan metode \textit{Clustering} dengan algoritma \textit{K-Means} dan menampilkan hasil \textit{clustering} tersebut menggunakan plot dari hasil matplotlib dan bahasa pemograman \textit{python}.
	
	\textbf{Kata Kunci} \textit{K3}, \textit{K-Means}, \textit{Clustering}, \textit{Python}, \textit{Prototype}.
	
\end{abstract}